% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Problème
% @Titre  Identités remarquables
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={3}]
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item Développer et réduire $D=(a+5)^2-(a-5)^2$.
\item On pose $D=10\,005^2-9\,995^2$.\par Sans utiliser la
calculatrice, en se servant de la question {\bf 1.}, trouver la
valeur de $D$ (indiquer les étapes du calcul).
\end{enumerate}

  \end{exercice}



    \begin{Solution}
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item  $D=(a+5)^2-(a-5)^2=20a$.
\item Avec $a=\nombre{10000}$, on obtient $D=\nombre{200000}$.
\end{enumerate}

  \end{Solution}
\begin{Indice}
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}
